\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}


\title{hello}
\author{EB2INE01}

\begin{document}

\maketitle

\section{Malé a střední podnikání - cvičení}

\section{Požadavky}
\begin{itemize}
    \item Účas minimálně 80 \%
    \item Vypracování semestrální práce - zpracování podnikatelského záměru a lean canvasu
    \item nejpozději na 2. cvičení vytvořit 3-4 členný tm a jeho složení nahlásit pedagogovi
    \item každý tým bude mít zastoupení alespoň jedním členem
\end{itemize}

ze zápočtu max 40 bodů
\begin{itemize}
    \item prezentace podnikatelského záměru 10 bodů
    \item Podnikatelský závěr: 20 bodů
    \item Aktivita: 10 bodů 
    \item + tbd
\end{itemize}

zkouška - ústní

\section{Informační zdroje pro podnikovou ekonomiku}
\begin{itemize}
    \item justice.cz
    \item rzp.cz
    \item business.center.cz
    \item business.center.cz
    \item businessinfo.cz
    \item pse.cz
    \item rmstystem.cz
    \item cnb.cz
    \item tbd
\end{itemize}



\section{Tvorba podnikatelské vize}
Materiály v LMS, vytvořit 10 prvotních námětů podle tabulky.

Vytvořit název, logo, rozhodnout se o právní formě podnikání, a nalézt prostory k podnikání\dots

\section{Poslání, vize a cíle podniku}
\subsection{Poslání}
Smysl existence, vztah k ostatním subjektům. Formujeme:
\begin{itemize}
    \item jedna věta, která "definuje" podnik
    \item Motta a kréda
\end{itemize}

\section{SchmidtCorp}
Motto: Business Intelligence in the cloud.
právní forma: s. r. o.

\section{Strategická analýza - PEST analýza}
\textbf{Faktory}
\begin{enumerate}
    \item Technologické - může se upustit od technologií, které využíváme a tím se zpomalí vývoj
    \item Politické - zákony o autorských právech
    \item Ekonomické - když budou větší konkurenční firmy nabízet totožnou kompozici našich produktů, můžou při jejich počtu zaměstnanců nabídnout rychlejší vývoj, případně snížit ceny
    \item Sociálně-kulturní - X
\end{enumerate} 

section{Porterův model 5 konkurenčních sil}
\begin{enumerate}
    \item konkurenti v odvětví
        \begin{itemize}
            \item Microsoft
            \item Tieto
        \end{itemize}
    \item potenciální konkurenti - vstup je jednoduchý. Na trhu je přítomna latentní poptávka s vysokou variabilitou, společnosti musí pořád vyvíjet a zdokonalovat sw.
    \item dodavatelé - HW: je jich mnoho $\rightarrow$ naše společnost není příjemcem ceny. Software, pokud není zdarma, tak bude dodávat firma Microsoft (stabilní ceny), energie budou dodávat místní dodavatelé v okolí sídla
    \item zákazníci - mají vyjednávací schopnost, mohou se rozhodnout pro jiný produkt a jejich zpětná vazba významně ovlivňuje další vývoj
    \item substituty - existuje jich mnoho tbd
\end{enumerate}


\end{document}
